台北市市長柯文哲：千萬不要相信中國，我們要防備他

《港版國安法》引發各界關注，連台北市長柯文哲都忍不住在臉書痛批對岸「干預香港自治權」。不過，此舉讓外界質疑，過去喊「兩岸一家親」的柯文哲，如今一改過去態度批評中國，是否真心挺香港？柯文哲今天在備詢時談及中國，他強調，「不用相信他，我們要防備他，怎麼會相信他呢？」

中國擬通過《港版國安法》引起我國高度關注，特別是柯文哲過去高喊「兩岸一家親」，如今在此議題一改過去保持沉默，反痛批對岸「干預香港自治權」，讓所謂「馬照跑、舞照跳，50年不變」的承諾幻滅，恐怕會像「北風與太陽」的故事，讓民心越冷逃越遠。台北市議會今天進行「109年度追加減預算」報告，洪健益藉由質詢時間當著柯文哲的面問及是否「真心挺香港」。柯文哲說，他覺得中國大陸政策一定會出問題，特別是在「反送中吃的苦頭還不夠多嗎？」他也特別交代副市長蔡炳坤成立香港專案小組，這段時間，香港會有很多人外移。

洪健益不滿地說，「移民是另外一回事」。他再次對著柯文哲問，「你對中國大陸現在信心度高嗎？」柯文哲這時終於坦言說，「不用相信他，我們要防備他，怎麼會相信他呢？」

嘩。偽轉呔既柯P

又變色?

民望跌了

佢手車揸得好唔穩
一時靠左一時靠右
有時仲要一路揸車一路亂講野得罪好多支持佢既人

條軚仲未爛咩

不過佢又真係有做野幫香港人

呢條仆街變色都變得幾快

做咗乜

吓 又講人話

發現新大陸
你老母係女人呀

係咪佢搞到伍公子咁嘅樣

酒後駕駛，累己累人

我反而覺得佢好識選立場就真

幾年前, 當時國民黨地方選舉大勝, 咁佢就話兩岸一家親

現在蔡英文大勝, 佢就叫人防備中國

不知幾醒目

潛龍勿用。中共已經冇咗韓國瑜，點可以冇埋柯p

時代力量立院黨團與台灣民眾立院黨團已提案修改《港澳條例》，讓港澳居民因政治迫害因素來台申請庇護時，能有法源依據，民眾黨團副總召張其祿重申，爭取在下月召臨時會，審議修訂及三讀通過，讓港人可申請政治庇護。

支持但兩黨加埋得八票
始終都要靠民進黨

我跳出黎又彈入去

收皮啦柯p

好難唔軚，連一個兩制都玩爛埋

難怪佢民調仲低過韓國瑜

突然180度轉 r飯食

明明當選市長果陣..........是最高民調既市長

自己玩死自己

老狐狸

呢條友政治上真係上唔到大枱，唔見得人